Neljandalt, Tulli ette Karrasky Moisa rentnik Heinrich Sirach ja kaibas et Üllejõema Kantnikode Ellaja emma temma nietmatta Niedon olnu, nink nimmelt 11. Ellajat, ja nõuudis egga Ellaja päält 1. rubla, se om ütte kokku 11. rubla. Et Ellaja omma Nietmatta Niedun olnu woiwat Moisa Sullane Hanz Kroon tunnistada.
Saiwa ette kutsutus, 1, Noor Jaan Raig, ja Küssitus Kui paljo Ellajat temmal om niedon olnu, Kes wälja ütles 2 tükki, 2.  Kutsuti ette wanna Jaan Raig, ja nisamma küssitus, Kes walja ütles Ka, 2. tükki, 3. kutsuti ette Peter Likker, kellel 4. Ellajat om olnu, nink 4, Kutsuti ette Peter Warjen, kes wälja ütles, hendal 3. Ellajat , nüüd sai üllewal nimmetedu kaibus ette loetus, Kes ka ütliwa Kik sieda õige ollewat.- Sest et salgamist es  olle, sis es olle tunnistajat tarwis ette kutsu.
Otsus. Kohhus Moistis, egga Perremees massap, kinni wõtmisse est rentnikul, 1 rubla, se om ütte kokku 4. rubla mes 8 päiwa sissen peap ärra massetu ollema, sest et Kahju es olle Moisa poolt ülles näüdatu, es woi ka Kohhus Kahjotassomist mitte moista. Sai Kohtomoistminne ja § 773 n:774. Kohton kaüjatele ette loetus, ja lätsiwa rahhun walja.
(Allkirri)
